# Гипотетический: Лунагрузик
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Луна](moon.md), **[Project](project.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Лунагрузик** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **Lunagroozik** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Лунный грузовой модуль (ЛГМ)** <small>(рабочее название)</small> — универсальная платформа для доставки грузов на поверхность Луны для лунной базы.

Завершено в начале 2018 года. Наработки вошли в [аванпроект КА 「Луна‑Грунт」](luna_28.md).


**Варианты названия.**  
Надо учесть общие тенденции РФ при названии платформ *(Двина‑ТМ, Карат, Навигатор, Фрегат)*.
1. Квартердек
1. Лунагрузик
1. Баржа́
1. МУЛ (модуль универсальный лунный)
1. ЛУГ (лунный универсальный грузовик)
1. ГЛУМ (грузовой лунный универсальный модуль)
1. <mark>TBD</mark>

**Рабочая группа:**

1. Буров А.А.
1. Долгополов В.П.
1. Мартынов А.Б.
1. Писаренко П.Д.
1. Сысоев В.К.
1. Феофанов А.С.



## Исходные данные
**Выводимые массы** на траекторию перелёта к Луне:

1. [Союз‑2.1б](soyuz.md) + Фрегат + Восточный = 2 200 ㎏ (стоимость пуска ₽ 1.9 млрд)
1. [Протон‑М](proton.md) + Бриз‑М + Восточный = 5 500 ㎏ (стоимость пуска ₽ 3.4 млрд)
1. [Протон‑М](proton.md)+ ДМ‑03 + Восточный = 5 700 ㎏ (стоимость пуска ₽ 3.4 млрд)

**Таблица.** Хар.скорости на перелёте.

|**Этап**|**Тяга**|**Хар.скор, m/s**|
|:--|:--|:--|
|1‑я коррекция на перелёте|большая|38|
|2‑я коррекция на перелёте|малая|10|
|1‑е торможение и выход на ОИСЛ|большая|850|
|3‑я коррекция|малая|20|
|4‑я коррекция|большая|20|
|2‑е торможение|большая|1 150|
|Предварительное торможение|большая|22|
|Манёвр увода|большая|94|

1. [ПУ](lag.md) на ЛГ имеет массу 21 ㎏ (магний), на ЛР1 — 32 ㎏ (магний), на ЛГМ‑Фрегат — 100 ㎏.<mark>TBD</mark>
1. [ПНУ](lag.md) на ЛР1 — 27 кг <mark>TBD</mark>, на ЛГМ‑Фрегат — 80 кг <mark>TBD</mark>
1. Если летим на ЭРДУ, то необходимо вытормозить скорость около 3 000 ㎧; при этом время полёта будет около 90 суток.
1. Если летим через точки либрации, то скорость на перелёте будет около 100 ㎧.

Возможности снижения массы:

1. Замена [БИВК-Р](obc_lst.md) (7.1 ㎏) на [БИВК-МН](бивк_мн.md) (3.7 ㎏). Выигрыш сухой массы 3.4 ㎏.



## Состав
**[КК](sc.md)**  
░╙ **…**  
░░╙ **[КА](sc.md)**  
░░░╟ **ЛГМ**  
░░░╙ **Полезная нагрузка (ПН)**



## Варианты исполнения
1. **「Прямое наведение」**. РБ нацеливает и отделяет ПН по баллистической траектории на орбите перелёта к Луне.
   1. Союз + Фрегат. Малый КА.
   1. Протон + Бриз‑М/ДМ‑03. Малый КА.
1. **「Жёсткая посадка」**. КА роняет ПН с орбиты Луны.
   1. Союз + Фрегат (100‑50 /10‑1 ㎞).
   1. Протон + Бриз‑М/ДМ‑03 (100‑50 / 10‑1 ㎞).
   1. Протон + Бриз‑М/ДМ‑03 (10‑1 ㎞).
1. **「Мягкая посадка」**. КА прилуняется с ПН.
   1. Союз + Фрегат. Модификация [Luna‑27](луна_27.md) путём снятия 「голубятни」 и перемещения БА в район баков и упрощения состава БА.
   1. Протон + Бриз‑М/ДМ‑03. КА представляет собой Фрегат с упрощённой БА [Luna‑27](луна_27.md) и ногами.
   1. Протон + Бриз‑М/ДМ‑03. То же, что п.3.1, но со сбрасываемым блоком баков.
1. **「Пушка」**.
   1. Из пушки с поверхности Земли. Дедовский метод. По Жюлю Верну.

**Опции к существующим Вариантам:**

1. 「**~~Раз~~Возвратный модуль」**.
   1. Протон + Бриз‑М/ДМ‑03. КА это Фрегат с ногами.
   1. Протон + Бриз‑М/ДМ‑03. КА это Фрегат с ПНУ.
1. **Остаться с грузом на ОИСЛ:**
   1.  Союз + Фрегат, Протон + Бриз‑М/ДМ‑03. Где возможно.

**Прочие вопросы:**

1. Коррекции на РБ?:
1. Торможение на РБ?:
1. Количество двигателей?:
1. Где будет лунная база (экватор, полюс)?: Как ставить БС?:


---

## Решение
| | |<small>*Масса, кг<br> (ЛГМ сухой)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (Заправка ЛГМ)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (ПН)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (Итого)*</small>|<small>*Стоимость пуска (3)<br> 1 ㎏ ПН, млн. ₽*</small>|<small>*Опции<br> (ПНУ)*</small>|<small>*Опции<br> (Возврат КА)*</small>|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|**1**|1.1|200 <small>(200)</small>|—|2 000 <small>(2 050)</small>|**2 200 <small>(2 250)</small>**|0.95 <small>(0.93)</small>|—|—|
| |1.2|200 <small>(200)</small>|—|5 300 <small>(5 600)</small>/ 5 500 <small>(5 800)</small>|**5 500 <small>(5 800)</small> / 5 700 <small>(6 000)</small>**|0.64 <small>(0.61)</small> / 0.62 <small>(0.59)</small>|—|—|
|**2**|2.1|645 <small>(645)</small>|600 <small>(620)</small> / 1 200 <small>(1 220)</small>|955 <small>(1 005)</small> / 355 <small>(385)</small>|**2 200 <small>(2 250)</small>**|1.99 <small>(1.89)</small> / 5.35 <small>(4.94)</small>|+|—|
| |2.2| | | |**5 500 <small>(5 800)</small> / 5 700 <small>(6 000)</small>**| |+|—|
| |2.3| | | |**5 500 <small>(5 800)</small> / 5 700 <small>(6 000)</small>**| |+|—|
|**3**|3.1|673 <small>(673)</small>|1 361 <small>(1 377)</small>|166 <small>(200)</small>|**2 200 <small>(2 250)</small>**|11.44 <small>(9.50)</small>|+|—|
| |3.2|1 095 <small>(1 095)</small>|2 915 <small>(3 076)</small> / 3 022 <small>(3 184)</small>|1 490 <small>(1 629)</small> / 1 583 <small>(1 721)</small>|**5 500 <small>(5 800)</small> / 5 700 <small>(6 000)</small>**|2.29 <small>(2.09)</small> / 2.15 <small>(1.98)</small>|+|+|
| |3.3|950 <small>(950)</small>|2 880 <small>(3 042)</small> / 2 988 <small>(3 149)</small>|1 670 <small>(1 808)</small> / 1 762 <small>(1 901)</small>|**5 500 <small>(5 800)</small> / 5 700 <small>(6 000)</small>**|2.04 <small>(1.88)</small> / 1.93 <small>(1.79)</small>|+|—|
|**4**|4.1| |—|2 200 <small>(2 200)</small>| | |—|—|

<small>Примечания:<br> **1)** Указаны массы для наихудших условий старта.<br> **2)** В скобках указаны массы для наилучших условий старта.<br> **3)** Цена указана только за пуск, без учёта стоимости создания КА.</small>



### 1.1
**Таблица.** Лимитная сводка КА.

|**Наименование**|<small>*Масса, кг<br> (min.)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (max.)*</small>|<small>*Электро‑<br> потребление, Вт*</small>|
|:--|:--|:--|:--|
|**1. ЛГМ 1.1** *(вкл. коэф. 1.1)**|**181 (200)**|**181 (200)**| |
|   — АБ 「[8ЛИ-70](eb_lst.md)」|   18.8|   ┊| |
|   — БАС 「[БАК-01](eas_lst.md)」|   9.3|   ┊| |
|   — БКС|   15|   ┊|—|
|   — БФ|   15|   ┊|—|
|   — Гироскоп 「[БИБ-ФГ](imu_lst.md)」|   1.4|   ┊| |
|   — ЗД 「[БОКЗ-МФ](st_lst.md)」 (2 шт.)|   4|   ┊| |
|   — Конструкция, механизмы, УО|   45|   ┊| |
|   — СД 「[347К](ss_lst.md)」 (2 шт.)|   1.4|   ┊| |
|   — СОТР|   15|   ┊| |
|   — ТМС|   4|   ┊| |
|   — ЦВМ 「[БИВК-Р](obc_lst.md)」|   7.1|   ┊| |
|   — Резерв|   45|   ┊| |
|**2. ПН**|**2 000**|**2 050**| |
|   — Контейнер и конструкция| | | |
|   — Средства посадки| | | |
|   — ЦА| | |   ┊|
|**3. Заправка ЛГМ**|—|—|—|
|**Итого:**|**2 200**|**2 250**| |

Примечания:

1. 2 коррекции на перелёте проводит РБ Фрегат, после чего отделяет ПН.
1. Функционирование Фрегата обеспечивает ЛГМ 1.1.
1. ПН входит в атмосферу Луны на скорости 11 ㎞/s.
1. ЛГМ 1.1 не имеет БРК.



### 1.2
**Таблица.** Лимитная сводка КА.

|**Наименование**|<small>*Масса, кг<br> (Бриз‑М, min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (Бриз‑М, min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (ДМ‑03, max)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (ДМ‑03, max)*</small>|<small>*Электро‑<br> потребление, Вт*</small>|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|**1. ЛГМ 1.2** *(вкл. коэф. 1.1)**|**181 (200)**|**181 (200)**|**181 (200)**|**181 (200)**| |
|   — АБ 「[8ЛИ-70](eb_lst.md)」|   18.8|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — БАС 「[БАК-01](eas_lst.md)」|   9.3|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — БКС|   15|   ┊|   ┊|   ┊|—|
|   — БФ|   15|   ┊|   ┊|   ┊|—|
|   — Гироскоп 「[БИБ-ФГ](imu_lst.md)」|   1.4|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — ЗД 「[БОКЗ-МФ](st_lst.md)」 (2 шт.)|   4|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — Конструкция, механизмы, УО|   45|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — СД 「[347К](ss_lst.md)」 (2 шт.)|   1.4|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — СОТР|   15|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — ТМС|   4|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — ЦВМ 「[БИВК-Р](obc_lst.md)」|   7.1|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — Резерв|   45|   ┊|   ┊|   ┊| |
|**2. ПН**|**5 300**| |**5 500**| | |
|   — Контейнер и конструкция| | | | | |
|   — Средства посадки| | | | | |
|   — ЦА| | | | | |
|**3. Заправка ЛГМ**|—|—|—|—| |
|**Итого:**|**5 500**| |**5 700**| | |

Примечания:

1. 2 коррекции на перелёте проводит РБ Фрегат, после чего отделяет ПН.
1. Функционирование Фрегата обеспечивает ЛГМ 1.2.
1. ПН входит в атмосферу Луны на скорости 11 ㎞/s.
1. ЛГМ 1.2 не имеет БРК.



### 2.1
**Таблица.** Лимитная сводка КА.

|**Наименование**|<small>*Масса, кг<br> (100 ㎞, min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (100 ㎞, min)*</small>|<small>*Масса, кг (10 ㎞, max)*</small>|<small>*Масса, кг (10 ㎞, max)*</small>|<small>*Электро‑<br> потребление, Вт*</small>|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|**1. ЛГМ 2.1** *(вкл. коэф. 1.1)**|**587 (645)**|**587 (645)**|**587 (645)**|**587 (645)**| |
|   — Адаптер|   50|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — БАППТ|   12|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — БКС|   50|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — БКУ<br> <small>         — БКС БКУ (2)<br>         — БУ (10.7)<br>         — Гироскоп Astrix 1090a + БИБ-ФГ (4.8+1.4)<br>         — ДИСД-ЛР (9)<br>         — ЗД БОКЗ-МФ (4)<br>         — СД 347К (1.4)<br>         — ЦВМ БИВК-Р (7.1)</small>|   40.4|   ┊|   ┊|
|   — БРК<br> <small>        — АФС (8)<br>         — РК (7)</small>|   15|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — ДУ|   300|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — Конструкция|   35|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — ПУО|   1|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — СВБП|   15|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — СОТР|   25|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — СЭС<br> <small>        — АБ 8ЛИ-70 (18.8)<br>         — БАС БАК-01 (9.3)<br>         — БКС СЭС (4.5)<br>         — БФ (7)</small>|   39.6|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — ТМС <small>(1 блок)</small>|   4|   ┊|   ┊|   ┊| |
|**2. ПН**|**975**|**1 005**|**335**|**405**| |
|   — Контейнер и конструкция|   ┊|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — Средства посадки|   ┊|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — ЦА|   ┊|   ┊|   ┊|   ┊| |
|**3. Заправка ЛГМ**|**600**|**620**|**1 200**|**1 220**| |
|**Итого:**|**2 200**|**2 250**|**2 200**|**2 250**| |



### 2.2
**Таблица.** Лимитная сводка КА.

|**Наименование**|<small>*Масса, кг<br> (Бриз‑М, min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (Бриз‑М, min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (ДМ‑03, max)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (ДМ‑03, max)*</small>|<small>*Электро‑<br> потребление, Вт*</small>|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|**1. ЛГМ 2.2** *(вкл. коэф. 1.1)**|… *()**|… *()**|… *()**|… *()**| |
|   —| | | | | |
|   —| | | | | |
|**2. ПН**| | | | | |
|   — Контейнер и конструкция| | | | | |
|   — Средства посадки| | | | | |
|   — ЦА| | | | | |
|**3. Заправка ЛГМ**| | | | | |
|**Итого:**|**5 500**| |**5 700**| | |

**Опции:**

1. Возврат ЛГМ 2.2. При этом заправка ЛГМ будет <mark>TBD</mark> ㎏.



### 2.3
**Таблица.** Лимитная сводка КА.

|**Наименование**|<small>*Масса, кг<br> (Бриз‑М, min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (Бриз‑М, min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (ДМ‑03, max)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (ДМ‑03, max)*</small>|<small>*Электро‑<br> потребление, Вт*</small>|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|**1. ЛГМ 2.3** *(вкл. коэф. 1.1)**|… *()**|… *()**|… *()**|… *()**| |
|   —| | | | | |
|   —| | | | | |
|**2. ПН**| | | | | |
|   — Контейнер и конструкция| | | | | |
|   — Средства посадки| | | | | |
|   — ЦА| | | | | |
|**3. Заправка ЛГМ**| | | | | |
|**Итого:**|**5 500**| |**5 700**| | |

**Опции:**

1. Возврат ЛГМ 2.3. При этом заправка ЛГМ будет <mark>TBD</mark> ㎏.



### 3.1
**Таблица.** Лимитная сводка КА.
|**Наименование**|<small>*Масса, кг<br> (min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (max)*</small>|<small>*Электро‑<br> потребление, Вт*</small>|
|:--|:--|:--|:--|
|**1. ЛГМ 3.1** *(вкл. коэф. 1.1)**|**612 (673)**|**612 (673)**| |
|   — Адаптер|   50|   ┊|   ┊|
|   — БАППТ|   12|   ┊|   ┊|
|   — БКС|   50|   ┊|   ┊|
|   — БКУ<br> <small>        — БКС БКУ (2)<br>         — БУ (10.7)<br>         — Гироскоп Astrix 1090a + БИБ-ФГ (4.8+1.4)<br>         — ДИСД-ЛР (9)<br>         — ЗД БОКЗ-МФ (4)<br>         — СД 347К (1.4)<br>         — ЦВМ БИВК-Р (7.1)</small>|   40.4|   ┊|   ┊|
|   — БРК<br> <small>        — АФС (8)<br>         — РК (7)</small>|   15|   ┊|   ┊|
|   — ДУ|   300|   ┊|   ┊|
|   — Конструкция|   60|   ┊|   ┊|
|   — ПУО|   1|   ┊|   ┊|
|   — СВБП|   15|   ┊|   ┊|
|   — СОТР|   25|   ┊|   ┊|
|   — СЭС<br> <small>        — АБ 8ЛИ-70 (18.8)<br>         — БАС БАК-01 (9.3)<br>         — БКС СЭС (4.5)<br>         — БФ (7)</small>|   39.6|   ┊|   ┊|
|   — ТМС <small>(1 блок)</small>|   4|   ┊|   ┊|
|**2. ПН**|**166**|**200**| |
|   — Контейнер и конструкция|   ┊|   ┊|   ┊|
|   — Средства посадки|   ┊|   ┊|   ┊|
|   — ЦА|   ┊|   ┊|   ┊|
|**3. Заправка ЛГМ**|**1 361**|**1 377**| |
|**Итого:**|**2 200**|**2 250**| |

**Опции:**

1. При использовании ПНУ масса ЛГМ 3.1 будет меньше на <mark>TBD</mark> ㎏.



### 3.2
**Таблица.** Лимитная сводка КА.

|**Наименование**|<small>*Масса, кг<br> (Бриз‑М, min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (Бриз‑М, min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (ДМ‑03, max)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (ДМ‑03, max)*</small>|<small>*Электро‑<br> потребление, Вт*</small>|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|**1. ЛГМ 3.2** *(вкл. коэф. 1.1)**|996 *(1 095)**|996 *(1 095)**|996 *(1 095)**|996 *(1 095)**| |
|   — Адаптер|   80|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — БАППТ|   12|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — БКУ|   50|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   —   БКС|   80|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — БРК (БА КИС + АФС)|   24|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — Конструкция, ДУ|   600|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — ПУО|   1|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — СВБП|   15|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — СЭС|   80|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — ТМС|   4|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — СОТР|   50|   ┊|   ┊|   ┊| |
|**2. ПН**|**1 490**|**1 629**|**1 583**|**1 721**| |
|   — Контейнер и конструкция| | | | | |
|   — Средства посадки| | | | | |
|   — ЦА| | | | | |
|**3. Заправка ЛГМ**|**2 915**|**3 076**|**3 022**|**3 184**| |
|**Итого:**|**5 500**|**5 800**|**5 700**|**6 000**| |

Примечания:

1. Используется Фрегат с ногами.

**Опции:**

1. При использовании ПНУ масса ЛГМ 3.2 будет меньше на <mark>TBD</mark> ㎏.
1. Возврат ЛГМ 3.2. При этом заправка ЛГМ будет <mark>TBD</mark> ㎏.



### 3.3
**Таблица.** Лимитная сводка КА.

|**Наименование**|<small>*Масса, кг<br> (Бриз‑М, min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (Бриз‑М, min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (ДМ‑03, max)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (ДМ‑03, max)*</small>|<small>*Электро‑<br> потребление, Вт*</small>|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|**1. ЛГМ 3.3** *(вкл. коэф. 1.1)**|**868 (950)**|**868 (950)**|**868 (950)**|**868 (950)**| |
|   — Адаптер|   76|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — БАППТ|   12|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — БКС|   50|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — БКУ<br> <small>        — БКС БКУ (2)<br>         — БУ (10.7)<br>         — Гироскоп Astrix 1090a + БИБ-ФГ (4.8+1.4)<br>         — ДИСД-ЛР (9)<br>         — ЗД БОКЗ-МФ (4)<br>         — СД 347К (1.4)<br>         — ЦВМ БИВК-Р (7.1)</small>|   40.4|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — БРК<br> <small>        — АФС (8)<br>         — РК (7)</small>|   15|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — ДУ|   350|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — Конструкция|   140|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — ПУО|   1|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — СВБП|   15|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — СББ|   100|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — СОТР|   25|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — СЭС<br> <small>        — АБ 8ЛИ-70 (18.8)<br>         — БАС БАК-01 (9.3)<br>         — БКС СЭС (4.5)<br>         — БФ (7)</small>|   39.6|   ┊|   ┊|   ┊| |
|   — ТМС <small>(1 блок)</small>|   4|   ┊|   ┊|   ┊| |
|**2. ПН**|**1 670**|**1 808**|**1 762**|**1 901**| |
|   — Контейнер и конструкция| | | | | |
|   — Средства посадки| | | | | |
|   — ЦА| | | | | |
|**3. Заправка ЛГМ**|**2 880**|**3 042**|**2 988**|**3 149**| |
|   — СББ|1 210|1 278|1 255|1 323| |
|   — Основные баки|1 670|1 764|1 733|1 826| |
|**Итого:**|**5 500**|**5 800**|**5 700**|**6 000**| |

Примечания:

1. Фактически ЛГМ 3.3 представляет собой [Фрегат](fregat.md) с баками от [Luna‑26](луна_26.md) (суммарная заправка 2 200 ㎏), двигателями С5.92, С5.140.

**Опции:**

1. При использовании ПНУ масса ЛГМ 3.3 будет меньше на <mark>TBD</mark> ㎏.
1. Возврат ЛГМ 3.3. При этом заправка ЛГМ будет <mark>TBD</mark> ㎏.
1. СББ с ЭРДУ. Применяется 1 [СПД-230](engine_lst.md) и 4 [СПД-70](engine_lst.md), суммарным электропотреблением 16 400 Вт, то есть нужны БС площадью ~ 65 m². За счёт малой тяги орбита будет сильно спиральной, скорость, которую надо будет затормозить, равна ~ 3 500 ㎧ (за счёт формы орбиты, длительности торможения, влияния Земли и Луны), что примерно соответствует разнице в уд. импульсах между ЖРДУ и ЭРДУ. Таким образом, по предварительным оценкам ЭРДУ не обеспечит выгоды в массе КА.
1. Возможен отказ от ДУ СОИС в пользу перехода на 2‑компонентные ДМТ и ДМП.



### 4.1
**Таблица.** Лимитная сводка КА.

|**Наименование**|<small>*Масса, кг<br> (Бриз‑М, min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (Бриз‑М, min)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (ДМ‑03, max)*</small>|<small>*Масса, кг<br> (ДМ‑03, max)*</small>|<small>*Электро‑<br> потребление, Вт*</small>|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|**1. ЛГМ 4.1** *(вкл. коэф. 1.1)**|… *()**|… *()**|… *()**|… *()**| |
|   —| | | | | |
|   —| | | | | |
|**2. ПН**| | | | | |
|   — Контейнер и конструкция| | | | | |
|   — Средства посадки| | | | | |
|   — ЦА| | | | | |
|**3. Заправка ЛГМ**| | | | | |
|**Итого:**|**5 500**| |**5 700**| | |



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. 2017.09.27 Хабр: НАСА и Роскосмос подписали совместное заявление об исследовании дальнего космоса (<https://habr.com/ru/post/407027>) — [archived ❐](f/archive/20170927_1.pdf) 2019.02.28


## The End

end of file
